\sect{Aufgabe 3.1}

Seien $ a, b, m_1, m_2 \in \N $ mit $ m_1, m_2 > 1 $. Beweisen Sie, dass folgende Aussagen äquivalent sind: \\
\begin{enumerate}
	\item $ \kongruent{a}{b}{m_1} $ und $ \kongruent{a}{b}{m_2} $
	\item $ \kongruent{a}{b}{\kgV(m_1, m_2)} $
\end{enumerate}

\p{Lösung}

Zu zeigen:
\begin{enumerate}
	\item $ \kongruent{a}{b}{m_1} $ und $ \kongruent{a}{b}{m_2} \Rightarrow \kongruent{a}{b}{\kgV(m_1, m_2)} $
	\item $ \kongruent{a}{b}{\kgV(m_1, m_2)} \Rightarrow \kongruent{a}{b}{m_1} $ und $ \kongruent{a}{b}{m_2} $
\end{enumerate}

\heading{1.}

Sei $ p_i, i \in \N_0 $ die i-te Primzahl. Dann gilt: \\

$ \exists e_i, f_i, n \in N_0: m_1 = \prod_{i=0}^{n}{p_i^{e_i}} $ und $ m_2 = \prod_{i=0}^{n}{p_i^{f_i}} $. \\

$ \kongruent{a}{b}{m_1} \Rightarrow m_1 \teilt (a - b) \Rightarrow p_i^{e_i} \teilt (a-b) \Rightarrow (a-b) = k \mal (\prod_{i=0}^{n}{p_i^{e_i}}), k \in \Z, k \neq 0 $. \\

$ \kongruent{a}{b}{m_2} \Rightarrow m_2 \teilt (a - b) \Rightarrow p_i^{f_i} \teilt (a-b) \Rightarrow (a-b) = l \mal (\prod_{i=0}^{n}{p_i^{f_i}}), l \in \Z, l \neq 0 $. \\

Demnach sind alle $ p_i^{e_i} $ und alle $ p_i^{f_i} $ in der Primfaktorzerlegung von $ (a-b) $ enthalten, so dass $ (a-b) = j \mal p_i^{\max(e_i, f_i)}, j \in \Z, j \neq 0 $. \\

Da $ \kgV(m_1, m_2) = p_i^{\max(e_i, f_i)} $ gilt, dass $ \kgV(m_1, m_2) \teilt (a-b) \Rightarrow \kongruent{a}{b}{\kgV(m_1, m_2)} $. \\

\qed \\
\vdist \\

\heading{2.}

$ \kongruent{a}{b}{\kgV(m_1, m_2)} \Rightarrow \kgV(m_1, m_2) \teilt (a-b) $. \\

Mit den selben $ p_i, e_i, f_i $ wie in 1. gilt:
$ \kgV(m_1, m_2) = p_i^{\max(e_i, f_i)} \Rightarrow p_i^{\max(e_i, f_i)} \teilt (a-b) $ \\
$ \Rightarrow p_i^{e_i} \teilt (a-b) $ und $ p_i^{f_i} \teilt (a-b) $ \\
$ \Rightarrow m_1 \teilt (a-b) $ und $ m_2 \teilt (a-b) $ \\
$ \Rightarrow \kongruent{a}{b}{m_1} $ und $ \kongruent{a}{b}{m_2} $. \\

\qed \\

Aus 1. und 2. folgt, dass \\

$ \kongruent{a}{b}{m_1} $ und $ \kongruent{a}{b}{m_2} $ \\
$ \eq $ \\
$ \kongruent{a}{b}{\kgV(m_1, m_2)} $